\documentclass[11pt]{article}

\input{structure.tex} % Include the file specifying the document structure and custom commands
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{minted}
\usepackage[linesnumbered, portuguese, onelanguage]{algorithm2e}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ASSIGNMENT INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

% Required
\newcommand{\assignmentQuestionName}{Questão} % The word to be used as a prefix to question numbers; example alternatives: Problem, Exercise
\newcommand{\assignmentClass}{ERS2022\_1} % Course/class
\newcommand{\assignmentTitle}{Exercício de simulação antes da terceira aula} % Assignment title or name
\newcommand{\assignmentAuthorName}{Álvaro Kothe} % Student name
\newcommand{\assignmentDueDate}{28 de março de 2022} 

% Optional (comment lines to remove)
\newcommand{\assignmentClassInstructor}{Antônio Galves} % Instructor name/time/description

%----------------------------------------------------------------------------------------

\definecolor{bg}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\usemintedstyle{manni, breaklines, bgcolor=bg, linenos}
\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\maketitle % Print the title page

\thispagestyle{empty} % Suppress headers and footers on the title page

\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	QUESTION 1
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{question}
    \begin{subquestion}{}
        \answer{Veja os códigos em anexo no fim do documento.}
    \end{subquestion}

    \begin{subquestion}{}
        \answer{Simulando a rede até o instante 200 resultou em todos atores com
            opinião +1.}
    \end{subquestion}

    \begin{subquestion}
        {}
        \answer{Simulando 30 vezes a rede até o instante 200 obtive a seguinte configuração:
        }
        \begin{table}[H]
            \centering
            \begin{tabular}{l  r}
                \toprule
                                     & Frequência \\
                \midrule
                Todos com opinião +1 & 13         \\
                Todos com opinião -1 & 17         \\ \bottomrule
            \end{tabular}
        \end{table}

    \end{subquestion}

    \RestyleAlgo{ruled}
    \begin{subquestion}
        {}
        \begin{algorithm}
            \caption{Encontrar a origem da opinião}
            \KwData{\(A_1, \ldots, A_n, I_1, \ldots, I_n\)}
            \KwIn{a: Ator, n: instante }
            Seja \(F(n, a)\) o influenciador do ator a no maior instante possível
            menor ou igual a n.

            \While{n > 0}{
                n \(\gets\) \(\max\)\{n*: n* $<$ n e $I_{n*}$ = \(F(n*, a)\)\} \;
                a \(\gets I_n\) \;
            }

            \KwRet{a}

        \end{algorithm}
    \end{subquestion}

    \begin{subquestion}
        {}
        \answer{Repetindo a simulação 100 vezes obtive que
            $P(F_{200}(1) = F_{200}(6)) = 1$}
    \end{subquestion}

\end{question}

% Question 2

\begin{question}
    \begin{subquestion}{}
        \answer{Veja os códigos em anexo no fim do documento.}
    \end{subquestion}

    \begin{subquestion}{}
        \answer{Simulando a rede até o instante 200 resultou em na primeira
            metade dos atores com opinião +1 e os demais com opinião -1.}
    \end{subquestion}

    \begin{subquestion}
        {}
        \answer{Simulando 30 vezes a rede até o instante 200 obtive a seguinte configuração:
        }
        \begin{table}[H]
            \centering
            \begin{tabular}{l  r}
                \toprule
                                                                      & Frequência \\
                \midrule
                Todos com opinião +1                                  & 11         \\
                Todos com opinião -1                                  & 6          \\
                Primeira metade com opinião +1, demais com opinião -1 & 6          \\
                Primeira metade com opinião -1, demais com opinião +1 & 7          \\
                \bottomrule
            \end{tabular}
        \end{table}

    \end{subquestion}

    \RestyleAlgo{ruled}
    \begin{subquestion}
        {}
        \begin{algorithm}
            \caption{Encontrar a origem da opinião}
            \KwData{\(A_1, \ldots, A_n, I_1, \ldots, I_n\)}
            \KwIn{a: Ator, n: instante }
            Seja \(F(n, a)\) o influenciador do ator a no maior instante possível
            menor ou igual a n.

            \While{n > 0}{
                n \(\gets\) \(\max\)\{n*: n* $<$ n e $I_{n*}$ = \(F(n*, a)\)\} \;
                a \(\gets I_n\) \;
            }

            \KwRet{a}

        \end{algorithm}
    \end{subquestion}

    \begin{subquestion}
        {}
        \answer{Repetindo a simulação 100 vezes obtive que
            $P(F_{200}(1) = F_{200}(6)) = 0,00$}
    \end{subquestion}

\end{question}

\begin{question}
    \answer{Existem grupos fechados de atores na rede, o que faz com que as
        comunidades não exerçam influência entre si. Ou seja, quem é do
        primeiro grupo nunca será influenciado por alguém do segundo grupo.}
\end{question}
\pagebreak
\assignmentSection{Códigos}


\section*{Código para o exercício 1}
\inputminted{python}{../Codigo/exercicio1.py}

\pagebreak
\section*{Código para o exercício 2}
\inputminted{python}{../Codigo/exercicio2.py}

\pagebreak
\section*{Códigos auxiliares}
\subsection*{ator.py}
\inputminted{python}{../Codigo/ModeloVotante/ator.py}

\pagebreak

\subsection*{influenciador.py}
\inputminted{python}{../Codigo/ModeloVotante/influenciador.py}

\pagebreak
\subsection*{modelo\_votante.py}
\inputminted{python}{../Codigo/ModeloVotante/modelo_votante.py}

\end{document}
